涉劈枱恐嚇法官 工人炒大狀

2018年05月30日

涉劈枱恐嚇法官 工人炒大狀

■余祖林涉恐嚇法官，昨在區院提訊。資料圖片

【本報訊】裝修工余祖林涉於高等法院庭內亮刀兼劈枱，呼喝法官陳嘉信，其後高調自首，被控刑事恐嚇等罪。案件昨日在區域法院提訊時，余因不滿大狀不替他向法庭呼冤「炒大狀」，親自向法庭解釋只輕微打爛陳官的枱面，沒有恐嚇法官；他更抱拳跪地要求法庭批准他保釋，指「天（人）在做，人（天）在看！」但申請被拒。案件排期8月24日審訊。

53歲的余被控刑事恐嚇、刑事損壞及藏有攻擊性武器3罪。他昨早以普通話向法官稱，曾多次告知法援委派的大律師他是冤枉的，但大律師沒代他呼冤，甚至申請精神科報告，害他被送小欖精神病治療中心。他強調之前因想自殺，已被安排會見心理和精神醫生16次，證實他無精神病。

跪地抱拳求保釋被拒

法官林嘉欣指香港法律複雜，不宜沒有律師協助，「好好哋法援有大律師指派畀你唔使錢都唔要」。被告稱曾要求法援撤換大律師但被拒，故他寧可自己抗辯。被告又稱只是輕微打爛法官的枱面，故只承認刑毀，否認其餘兩罪，並解釋案發前一天替妻子買菜刀，放在袋內忘記了，而在庭上亮刀是因考慮過用刀割頸或割腕。

控方指將傳召陳官和指模專家等6名證人，預留6天審訊，法官下令被告繼續還柙，被告聞言即哭喪着臉說：「不能再柙喇，再柙會柙死喇！」他在犯人欄內跪在地上抱拳請求法官批准保釋，但申請仍被拒。

案件編號：DCCC1163/17
■採訪蔡少玲、撰文黃幗慧

上一則
上一則
美報告：林鄭受京指使拒移交逃犯

下一則
下一則
劉小麗棄上訴部署補選 會否被二度DQ「要問林鄭聶德權」

屌你老母 Google下原來又係新移民

仆街啦 支那 放晒D狗屎垃圾落黎

屌你老母

不能再柙喇，再柙會柙死喇！

香港用哂d 法律資源陪呢班痴線佬癲

人地講天在做人在看做乜屈人係人在做天在看

天在做 人在看

人在做 車在震

右面個善犬個樣咁"拿"型都做到警犬

又係講普通話

呢排無人講熱錢流咁既 ?

熱錢不再流動 ?